\section{Conclusiones}

Como conclusiones generales podemos decir que el análisis teórico previo y el empírico no se correspondieron por entero. Pero vimos algunos factores que confirmaron lo que habíamos supuesto: la mejoría de los estimadores en base a DistributionSteps para casi todas las distribuciones analizadas por sobre el Clásico.

Teniendo en cuenta los resultados sería interesante como trabajo posterior analizar la posibilidad de que el histograma clásico pudiera mejorarse lo suficiente como para ser más comparable en performance con los otros dos, y realizar nuevamente una investigación de comportamiento sobre cada distribución. El hecho de que sus resultados ni siquiera hayan sido mejores en el caso de una distribución uniforme puede hacer pensar que hay algún problema implementativo de performance que no está permitiendo comparaciones más `justas' con los otros dos.

Sería interesante también examinar cuánto baja la performance a nivel memoria y tiempo de construcción del estimador MaxDiffVariation con respecto al DistributionSteps para sets más grandes de datos. Como el MDV es una mejoría algorítmica sobre el otro, los tiempos van a ser siempre mayores, pero hemos visto que en algunos casos los resultados presentan mejoras importantes. Habría que investigar si esas mejoras son suficientes como para justificar el aumento de los otros dos parámetros (tiempo y espacio) y tomarlo como una mejora definitiva, descartando el DS.

